\begin{exercice} Voici un tableau présentant les effectifs des élèves scolarisés en classe de troisième à Mathland suivant leur avance ou leur retard de scolarité.
    \begin{center}
        \begin{tableau}[LC]{\linewidth}{4}{>{\centering}m{2.5cm}}
            \hline  & Filles  & Garçons & Total\\\hline  
            En avance &     \u{12780}&     \u{13434}&     \u{26214} \\\hline  
            \^Age normal&    \u{275260}&    \u{254831} &    \u{530091}\\\hline  
            1~an de retard &     \u{92471}  &    \u{119785} &    \u{212256} \\\hline  
            2~ans ou plus de retard &     \u{10677} &     \u{13197}  &     \u{23874} \\\hline  
            Ensemble&    \u{391188} &    \u{401247} &    \u{792435}\\\hline 
        \end{tableau}
    \end{center}
    \vspace{-1em}                   
    \begin{enumerate}
        \item Combien de filles ont moins d'un an de retard?
        \item Combien de garçons sont au plus à l'âge normal?
        \item Quelle est la proportion d'élèves:
        \begin{colenumerate}{2}
        \item en avance? 
        \item en retard?
        \end{colenumerate}
        \item Pour comparer les catégories entre elles, on se propose de construire un  diagramme en barres triple des fréquences.
            \begin{enumerate}
             \item Calculer les fréquences de trois séries.
\item Construire le diagramme à barres comparatif des trois séries.
            \end{enumerate}

    \end{enumerate}
\end{exercice}
